# 特点：
1. 轻量精简，仅提供一个功能：话题存档
2. 依据差异存档，低网络负载，低内存消耗
3. 可存档话题修改记录，可标记已删除话题
4. 以水木移动版旧版为蓝本
5. 无需安装
6. 不便利，但没办法，死板也好无能也好，这仅是一个最低限的工具

# 已经测试过：
1. 操作系统：中文版Windows7和Windows10
2. 版面：家版和图版及个别需登录版
3. 浏览器：Chrome, Microsoft Edge

本程序基于.Net Framework 4.5开发，主要用到C#以及少量C++，不保证程序在上述未提到的环境中，或归档未经测试的版面时能正常运行（如果系统提示未安装.Net Framework 4.5组件，请自行下载安装）

# 使用方法：
解压后直接双击SmthMemo.exe文件即可。

1. 修改MonitorBoard值为指定版面英文名称，重启后可归档对应版面
2. 如果需要存档登录可见的版面，请修改NeedLogin的值为true，同时填写用户名和密码（UserID/Password）
3. 初次运行需要时间较长，如果归档完成，则ForumPage文件夹下会生成对应版面的列表文件
4. 归档历史文件在archive下，以版面名命名
5. 查看历史修改版本，请在“本地文件夹”下，找到并打开“数字A~tmp数字B.html”类型的文件，数字A表示页码，数字B表示表示修改的版本记录
6. 推荐使用谷歌浏览器
7. 如果360安全卫士等安全软件提示病毒，请将该程序文件夹加入白名单，本程序无毒无任何非法操作
8. 关于授权，请见最后
9. 其他自己摸索吧

# 支持的功能：
1. 版面帖子存档
   支持主动模式和被动模式，默认是被动模式
2. 帖文中的图片存档
   包括上传到水木的图片，外链自其他开放图库的图片，主题中的图片，回帖中的图片
3. 需要登录的版面存档
4. 标记已删除主题，并单独保存
5. 帖文翻页，存档记录翻页
6. 存档位置至源话题直达
7. 其他

# 不支持的功能：
1. 同时归档多个版面
2. 显示表情图片
3. 查看发帖人、回帖人信息
4. 其他

补充：除了比较严重的错误，应该不会加什么新功能了，虽然我很想加上每日十大，但……老了，敲不动了

# 已知的问题：
1. 帖文有修改或删除内容，图片数量标注与实际不符，这时请点开本地文件夹查看原始图片
2. 归档登录可见的版机时，可能会与其他设备登录的同名账号冲突，建议自行分开
3. 某些情况下已删除的话题未被标注，请注意，默认仅识别首页删除的话题
4. 不是所有帖子都会被归档，以发帖最频繁的家版为例，存活周期超过1分钟的话题被归档成功率可达90%
5. 非中文系统下，控制台中的实时提示信息可能无法显示汉字，但不影响归档后的内容

# 一些技巧：
。。还是不说了，我说的不一定对，借此声明：本程序最终解释权归终端用户，本中对上面吹嘘的内容概不负责:)

# 特别提示：
1. 某些IE下不能正常显示PNG图片，此为您系统环境的原因，可自行问度娘，当然这里也提供一个现成的方案：
https://wenku.baidu.com/view/2748bfd7c1c708a1284a442a

2. 某些特殊情况，图片已经成功下载，但图片链接没有自动更新为本地链接，手动删除页面对应页面可自行重新解析，也可点开“本地文件夹”查看图片是否已经存在。

3. 如果图片下载过程中有损坏情况，请删掉对应本地页面或文件夹，即可自动重新下载对应的主题。

4. 如果网络环境不佳，可以关掉图片存档功能，可加快文档内容的下载。

5. 客户端环境千差万别，如果您的程序长时间没有反应（无法存档新内容)，可尝试重启。

6. 如果水木域名再次修改，请更新配置文件中的Domain至最新域名

7. 配置文件的所有配置内容都可以修改，但如果不了解其中含义不要轻易修改，默认配置已是经过大量测试多方权衡的优选结果

# 关于授权：
最后说明一下，加授权不为别的，只是为了限制应用范围，毕竟归档需要一个持续稳定的运行环境，需要保持数据的原汁原味，需要秉承共享原则。

当然，我穷也是真得穷，如果真混到吃不上饭的那天，还请大佬给条活路，鞠躬。

等有钱了，本中也去吃一次蜜雪冰城。



最后的最后，愿水木长存。